\documentclass{opaper}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }

\begin{document}
  \task{Вопрос 6.}{Теорема о нормальной форме Хомского. Проблема вхождения для КСЯ.
  Распознавание КСЯ: алгоритм Кока-Янгера-Касами.}

  \bigskip
  \m{}ОПРЕДЕЛЕНИЯ

  \medskip
  \olist {
    {Грамматика, имеющая нормальную форму Хомского (ХНФ)}
    /{- КС-грамматика, если она $\eps$-свободна и её неаннулирующие правила
    вывода имеют вид $A \then BC$ или $A \then a$.},
    %
    {Проблема вхождения в язык $L$}
    /{- то же, что и проблема распознавания слова $w$ (т.е. установления факта принадлежности
    цепочки к данному языку).}
  }

  \bigskip
  \m{}ТЕОРЕМООБРАЗНОЕ

  \medskip
  \olistm {
    {Теорема о грамматике в ХНФ}
    /{Для каждой КСГ существует грамматика в ХНФ, ей эквивалентная.
    \mnext Доказательство: \later (через теорему "4.1" о существовании $\eps$-свободной грамматики
    для данной КСГ).},
    %
    {Проблема вхождения для КСЯ}
    /{\later},
    %
    {Алгоритм Кока-Янгера-Касами}
    /{Вход: КСГ $G$ в ХНФ и $w\in\Sigma^*$
    \\Выход: вывод цепочки $w$, если $w\in L(G)$, иначе - ошибка.
    \mnext Алгоритм: \later
    \mnext Доказательство: \later}
  }

  \bigskip\bigskip
  ПОТЕНЦИАЛЬНО ПОЛЕЗНО

  \olist {
    {-}
    /{-}
  }
\end{document}